\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}%
	\fancyhead[L]{\textsf{14 июля, вечер} \\ \textsf{лекция}}
	
	\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}
	
	\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкин}	\\ \textsf{Теплота}}
	
	\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\large

\bigskip
\begin{itemize}
\item Происхождение понятия температуры.
\item Связь внутренней энергии системы и температуры.
\item Переход из механической энергии в тепловую.
\item Связь внутренней энергии системы с работой.
\item Способы изменения внутренней энергии тела. 
\item Понятие теплопроводности. Способы теплопередачи.
\item Уравнение теплового баланса.
\item Фазовые переходы.
\item Понятие мощности. КПД.
\end{itemize}

\setcounter{notask}{1}
\bigskip
Решение и разбор типовых задач:
\par 
\task{Экспериментом установили, что при охлаждении куска олова массой $100$~г, выделилось $5$~кДж энергии. Определить температуру олова до охлаждения.}
\task{Почему на севере пользуются не ртутными термометрами, а спиртовыми?}
\task{Постройте примерный график для нагревания, плавления и кристализации олова.}
\task{При выходе из реки после купания мы ощущаем холод. Почему?}
\task{ В два одинаковых калориметра, содержащих воду (в одном масса воды $0,1$~кг при температуре $450^\circ C$, в другом $0,5$~кг при температуре $240^\circ C$) налили одинаковое количество ртути. После установления теплового равновесия в обоих калориметрах оказалось, что температура воды в них одинакова и равна $170^\circ C$. Определить теплоемкость калориметров.}
\task{ На краю крыши висят сосульки конической формы, геометрически подобные друг другу, но разной длины. После резкого потепления от $T_1 = 0^\circ C$ до $T_2 = 10^\circ  C$ самая маленькая сосулька длиной $l = 10$~см растаяла за время $t = 2$~часа. За какое время растает большая сосулька длиной $L = 30$~см, если внешние условия не изменятся?}

\bigskip
\textsc{\large{Литература}}

\bigskip
Перышкин А.В., ``Физика'', глава 1, \S\S1-9, 2013.



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: